{
    "question": "Bila seseorang melakukan pelanggaran huku, di lembaga manakah dia diadili pertama kali?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada pertama kali orang yg melanggar hukum akan diadili di mahkamah agung<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "orang yang pertama kali melanggar hukum akan di adili oleh polisi dahulu untuk proses penyelidikan, dan kemudian di lanjutkan ke pengadilan negeri yang dimana akan di adili oleh hakim sebagai pemutus hukuman dan jaksa sebagai penuntut hukuman.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-aspek-hukum-723",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Aspek Hukum ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keseluruhan peraturan hidup yang bersifat memaksa untuk melindungi kepentingan manusia di dalam masyarakat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pengadilan-negeri-disebut-pengadilan-umum-980",
            "question": "Mengapa pengadilan negeri disebut pengadilan umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pengadilan negeri memeriksa dan memutuskan perkara tinggkat pertama dari segala kepentingan umum<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena peradilan negeri adalah bagian lembaga peradilan umum.peradilan negeri biasanya bertempat di kabupaten/kota.\u00a0sedangkan lembaga peradilan umum adlah lingkungan peradilan yang di bawah mahkamah agung yang menjalankan tugas \u00a0kehakiman bagi rakyat yang sedang mencari keadilan\u00a0<br><br><br><br>terbaiknya dong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hukum-perorangan-381",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan hukum perorangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketentuan\" mengenai orang sebagai subjek hukum dan kekeluargaan\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hukum Perorangan dalam arti luas adalah Ketentuan-ketentuan mengenai orang sebagai subyek</span><span>hukum dan kekeluargaan. Dalam arti sempit Hukum Perorangan memiliki makna yaitu Ketentuan-</span><span>ketentuan orang sebagai subjek hukum saja</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tanggapan-penjelasan-mengapa-pers-harus-memiliki-rasa-per-960",
            "question": "berikan tanggapan penjelasan mengapa pers harus memiliki rasa pertanggungjawaban terhadap informasi / berita yang ditulisanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, berita ataupun informasi apa saja yang ada di pers akan diterbitkan, disebarkan, dan dibaca oleh semua masyarakat. Sehingga, hal itu dapat mempengaruhi pola pikir masyarakat yang membaca berita tersebut. Jika berita tersebut benar, hal ini dapat berakibat baik, namun jika berita yang diberikan salah atau memiliki kesalahan walaupun hanya sedikit, hal ini juga dapat berpengaruh bagi seseorang atau pandangan masyarakat terhadap tokoh atau lembaga, dll yang diberitakan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelaksanaan-asas-dekonsentrasi-desentralisasi-dan-tugas-p-537",
            "question": "Contoh pelaksanaan asas dekonsentrasi, desentralisasi dan tugas pembantuan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>desentralisasi =\u00a0</span><br><span>- pemilihan kepala daerah\u00a0</span><br><span>- pembuatan kebijakan oleh DPRD\u00a0</span><br><br><span>dekonsentrasi =\u00a0</span><br><span>- penyelenggaraan dinas perhubungan\u00a0</span><br><span>- penyelenggaraan dinas pekerjaan umum\u00a0</span><br><br><span>tugas perbantuan =\u00a0</span><br><span>- pelaksanaan pemilihan umum\u00a0</span><br><span>- belum nemu lagi<br><br>jadikan yang terbaik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-propaganda-dalam-sarana-hubungan-internasional-391",
            "question": "Apa yang dimaksud propaganda dalam sarana hubungan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Yang dimaksud propaganda adalah usaha sistematis untuk mempengaruhi pikiran, emosi, dan tindakan suatu kelompok demi kepentingan masyarakat umum.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bukti-bahwa-dpr-berperan-dalam-otonomi-daerah-393",
            "question": "Sebutkan bukti bahwa DPR berperan dalam otonomi daerah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buktinya adalah : DPR membuat peraturan yg berhubungan dengan otonomi daerah. DPR juga menjadi saluran pengganti masyarakat dan mempunyai hak serta kewajiban untuk mensejahterakan rakyat :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>buktinya adalah : DPR membuat peraturan yg berhubungan dengan otonomi daerah. DPR juga menjadi saluran pengganti masyarakat dan mempunyai hak serta kewajiban untuk mensejahterakan rakyat :-)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tugas-dan-fungsi-organisasi-asean-937",
            "question": "Apa tugas dan fungsi organisasi ASEAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menjaga komitmen dan stabilitas antar negara di ASEAN <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tugasnya\u00a0adalah:untuk membantu perekonomian negara2 di ASEAN<br>fungsinya\u00a0adalah:untuk\u00a0memperkokoh persatuan dan kesatuan di negara\u00a0ASEAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-bukti-adanya-otonomi-dalam-penyelenggaraan-pemerintahan-da-385",
            "question": "Apakah bukti adanya otonomi dalam penyelenggaraan pemerintahan daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya rakyat yang ikut berpartisipasi, adanya pemerintah yang mendukung,adanya wilayah yang memadai,adanya ketetapan peraturan yang berlaku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-salah-satu-karakteristik-pers-adalah-adanya-kebebasan-yan-182",
            "question": "Mengapa salah satu karakteristik pers adalah adanya kebebasan yang bertanggung jawab ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pers sebagai salah satu media yang menyebar luaskan berita masyarakat harus memilki pertanggung jawaban atas setiap isi berita, pendapat,opini atau lainnya sehingga tidak merugikan orang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}